const DartQuestions = {
    jun: [
        {
            question: 'С помощью каких символов можно нельзя оставить комментарий \nразработчика в DART?',
            option: {
                a1: '/',
                a2: '//',
                a3: '<--!',
                a4: '/**',
            },
            answerOption: 'a3',
            answer: 'Dart поддерживает однострочные комментарии - //, многострочные комментарии - /* */\n' +
                'и комментарии к документации.. - /// ',
            num: '#1',
        },
        {
            question: 'Какие из представленных вариантов\n выведут значение в терминал, если есть только dart:core?',
            option: {
                a1: 'print_r("Hello")',
                a2: 'print("Hello")',
                a3: 'dart.console("Hello")',
                a4: 'echo "Hello"',
            },
            answerOption: 'a2',
            answer: 'В dart:core есть только void print(), хотя еще можно использовать\nstderr.writeln() и stdout.writeln() из dart:io',
            num: '#2',
        },
        {
            question: 'Сколько числовых типов и их видов есть в dart?',
            option: {
                a1: '2 type (number и digit)\n4 flavors (int, double, bigint, smallint)',
                a2: '2 type (number и bigint)\n4 flavors (int, double, digit, smallint)',
                a3: '1 type (number) 2 flavors (int, smallint)',
                a4: '1 type (number) 2 flavors (int, double)',
            },
            answerOption: 'a4',
            answer: 'Number в Dart бывают двух видов: \n int = Целочисленные значения не более 64 бит' +
                '\n double = 64-битные (двойной точности) числа с плавающей запятой, как указано в стандарте IEEE 754.',
            num: '#3',
        },
        {
            question: 'С помощью какого символа или слова возможно указать,\n что идентификатор является приватным\n и не будет доступен вне библеотеки?\n',
            option: {
                a1: 'private',
                a2: 'protected',
                a3: '#',
                a4: '_',
            },
            answerOption: 'a4',
            answer: 'В отличие от других языков, в Dart нет ключевых слов public, protected и private.\n' +
                'Если идентификатор начинается с символа подчеркивания ( _ ),\n' +
                'он является закрытым для своей библиотеки.',
            num: '#4',

        },
        {
            question: 'Какие кавычки вы НЕ можете использовать для создания строки?',
            option: {
                a1: '``',
                a2: `''`,
                a3: `""`,
                a4: `'''`,
            },
            answerOption: 'a1',
            answer: 'Строка Dart ( String объект) содержит последовательность кодовых единиц UTF-16.\n ' +
                'Вы можете использовать одинарные или двойные кавычки для создания строки.\n ' +
                'Или создать многострочную строку: использовать тройную кавычку с одинарными или двойными кавычками',
            num: '#5',
        },
        {
            question: 'Что выведет print()?\n\n' +
                '\nList things = [2, null, 3, 4, 5];' +
                '\nList more = [1, ...things.where((thing) => thing != 3)];' +
                '\nprint(more);',
            option: {
                a1: '[1, 2, null, 4, 5]',
                a2: '[1, null, 3, 4, 5]',
                a3: '[1, null, 2, 4, 5]',
                a4: 'Error',
            },
            answerOption: 'a1',
            answer: 'Ни обычное распространение - ..., ни распространение с нулевым значением - ...? \n ' +
                'не влияют на нулевые значения внутри распространяемой последовательности',
            num: '#6',
        },
        {
            question: 'Какой варианты создания коллекции вызовет ошибку?\n\n' +
                '1. var numberList = [ 1, 2, 3, if( null == null) 4]\n' +
                '2. var numberList = [ 1, 2, for( var i in infinityList) 4]\n' +
                '3. var numberList = [ 1, 2, 3, while( number_list.length < 0 ) 4]\n' +
                '4. var numberList = [ 1, 2, 3, if( double.infinity == double.infinity ) 4]\n',
            option: {
                a1: '1',
                a2: '2',
                a3: '3',
                a4: '4',
            },
            answerOption: 'a3',
            answer: 'Dart имеет коллекции if и for, которые можно использовать для создания коллекций \n с использованием условий ( if ) и повторения ( for ). \n',
            num: '#7',
        },
        {
            question: 'Что выведет print()?\n\n' +
                '\nList anotherList = [ 1, 1 ];' +
                '\nList simpleList = [ \n' +
                '       1, if( double.nan == double.infinity) 2, 3,\n' +
                '       for( var i in anotherList) 4, 5 ' +
                '\n ];\n' +
                '\n' +
                'print( simpleList )',

            option: {
                a1: '[1, 3, 4, 4, 5]',
                a2: '[1, 2, 3, 5]',
                a3: '[1, 2, 3, 4, 5]',
                a4: '[1, 3, 4, 5]',
            },
            answerOption: 'a1',
            answer: 'При верном условии if, определяется указаное за ним значение.\n Коллекция for() определяет указанное после неё значение\n количеством ее итераций',
            num: '#8',
        },
        {
            question: 'Какое обявление переменной с использованием \nмодификатора late вызовет ошибку?\n\n',

            option: {
                a1: 'late final variable;',
                a2: 'late var variable;',
                a3: 'late String variable;',
                a4: 'late variable;',
            },
            answerOption: 'a4',
            answer: 'late - модификатор, а не декларативный способ объявления переменной.\n' +
                ' Если вы уверены, что переменная установлена ​​до ее использования,\n' +
                'но Dart не согласен, вы можете исправить ошибку, пометив переменную как late',
            num: '#9',
        },
        {
            question: 'В чем отличие объявление переменной с помощью сonst от final?\n\n',
            option: {
                a1: 'final переменная может быть установлена ​​только один раз;\nconst переменная является константой времени компиляции',
                a2: 'final переменная может быть установлена дважды;\nconst переменная является константой времени компиляции',
                a3: 'Нет отличий, кроме того, что к final можно применить late,\nа const нет',
                a4: 'Нет отличий, кроме того, что const можно применить для создания конструкторов,\nа final нет',
            },
            answerOption: 'a1',
            answer: 'final переменная может быть установлена ​​только один раз;\n' +
                'const переменная является константой времени компиляции.\n' +
                'Вы также можете использовать const для создания постоянных значений,\n' +
                'а также для объявления конструкторов, создающих постоянные значения.\n' +
                'Любая переменная может иметь const ( постоянное ) значение.',
            num: '#10',
        },
        {
            question: 'Что произойдет при компиляции?\n\n' +
                'late final variable;\n' +
                '\n' +
                'void main() {\n' +
                '  final variable = const { \n' +
                '    \'arr\' : [ 1, 2, 3,], \n' +
                '   };\n' +
                '  variable[\'arr\'] = [ 0, 0 ,0 ];\n' +
                ' }',
            option: {
                a1: 'ошибка Uncaught Error - Cannot modify unmodifiable Map',
                a2: 'ошибка Error: Expected an identifier, but got two - final',
                a3: 'ошибка Error: The == isn\'t a user-definable operator.',
                a4: 'ничего не произойдет',
            },
            answerOption: 'a1',
            answer: ' Хотя final объект нельзя изменить, его поля можно изменить.\n' +
                'Для сравнения, const объект и его поля нельзя изменить: они неизменяемы.',
            num: '#11',
        },
        {
            question: 'Какое объявление вызовет ошибку?\n\n' +
                '1. late dynamic symbol = #test;\n' +
                '2. final Symbol symbol = #test;\n' +
                '3. Object symbol = #test;\n' +
                '4. var symbol = const #test;\n',
            option: {
                a1: '1',
                a2: '2',
                a3: '3',
                a4: '4',
            },
            answerOption: 'a4',
            answer: 'Символьные литералы уже являются константами времени компиляции.',
            num: '#12',
        },
        {
            question: 'Что произойдет?\n\n' +
                'class YourCoolClass {\n' +
                '  String call(String a, String b, String c) => \'$a $b $c!\';\n' +
                '}\n' +
                '\n' +
                'var ycc = YourCoolClass();\n' +
                'var out = ycc(\'Hi\', \'there,\', \'gang\');\n' +
                '\n' +
                'void main() => print(out);',
            option: {
                a1: 'произойдет вывод "Closure \'main_ycc_call\'"',
                a2: 'произойдет вывод "Hi there, gang!"',
                a3: 'произойдет ошибка',
                a4: 'произойдет вывод "$a $b $c!"',
            },
            answerOption: 'a2',
            answer: 'Чтобы экземпляр вашего класса Dart можно было вызывать как функцию,\nреализуйте call() метод.',
            num: '#13',
        },
        {
            question: 'Какие виды параметров существуют в Dart?\n\n',
            option: {
                a1: 'именованные, позиционные, запрашиваемые ( required )',
                a2: 'позиционные, именованные, необязательные позиционные, запрашиваемые ( required )',
                a3: 'позиционные, именованные, необязательные позиционные',
                a4: 'именованные, позиционные',
            },
            answerOption: 'a3',
            answer: 'Функция может иметь любое количество требуемых позиционных параметров.\n' +
                'За ними могут следовать либо именованные параметры,\n' +
                'либо необязательные позиционные параметры (но не оба).',
            num: '#14',
        },
        {
            question: 'Каких префиксов/постфиксов не существует в Dart?\n\n' +
                '1. -var\n' +
                '2. --var\n' +
                '3. var++\n' +
                '4. var+\n',
            option: {
                a1: '1',
                a2: '2',
                a3: '3',
                a4: '4',
            },
            answerOption: 'a4',
            answer: 'унарный постфикс: expr++  expr--  ()  []  ?[]  .  ?.  !\n' +
                'унарный префикс: -expr  !expr  ~expr  ++expr  --expr  await expr',
            num: '#15',
        },
        {
            question: 'Каких операторов присваивания не существует в Dart?\n\n' +
                '1. |=\n' +
                '2. &&=\n' +
                '3. ~/=\n' +
                '4. ^=\n',
            option: {
                a1: '1',
                a2: '2',
                a3: '3',
                a4: '4',
            },
            answerOption: 'a2',
            answer: '=	*=	%=	>>>=  ^=  += /=	 <<= &=	 |=  -=  ~/=  >>=\n',
            num: '#16',
        },
        {
            question: 'Какое объявление функции ошибочно?\n\n' +
                '1. int timesTwo({ required int x }) {}\n' +
                '2. int timesFour(int x) => timesTwo(x: timesTwo(x : x));\n' +
                '3. Function(int a, int b) sum = (int a, int b) {};\n' +
                '4. var sum = Function(int a, int b) => a + b;\n',
            option: {
                a1: '1',
                a2: '2',
                a3: '3',
                a4: '4',
            },
            answerOption: 'a4',
            answer: 'Правильный вариант в 4 случае был бы: var sum = (int a, int b) => a + b;\n' +
                'В варианте 3 используется объявление через Closure',
            num: '#17',
        },
        {
            question: 'Что произойдет при выполнении?\n\n' +
                'var callbacks = [];\n' +
                'for (var i = 0; i < 2; i++) {\n' +
                '  callbacks.add(() => print(i));\n' +
                '}\n' +
                'callbacks.forEach((c) => c());',
            option: {
                a1: 'вывод: 1 2',
                a2: 'вывод: 0 1 2',
                a3: 'вывод: 2 2',
                a4: 'вывод: 0 0 0',
            },
            answerOption: 'a1',
            answer: 'Замыкания внутри for циклов Dart захватывают значение индекса, \n' +
                'избегая распространенной ловушки, встречающейся в JavaScript.',
            num: '#18',

        },
        {
            question: 'Какое утверждение НЕ верно в отношении Iterable?',
            option: {
                a1: 'Вы можете создать не более одного итератора из одного и того же файла Iterable.\n',
                a2: 'Все методы, которые возвращает Iterable(например, map и where ) ленивы,\n' +
                    'они будут повторять оригинал каждый раз, когда повторяется возвращаемый итерируемый объект',
                a3: 'Можно перебирать элементы Iterable с помощью конструкции цикла for-in,\n' +
                    'которая за кулисами использует геттер.\n',
                a4: 'Классы List и Set  оба являются Iterable, как и большинство классов в dart:collection библиотеке.\n',
            },
            answerOption: 'a1',
            answer: 'Вы можете создать более одного итератора из одного и того же файла Iterable.\n' +
                'Каждый раз iterator при чтении возвращает новый итератор, и разные итераторы могут\n' +
                'выполняться независимо друг от друга, каждый из которых дает доступ ко всем элементам\n' +
                'итерируемого объекта.',
            num: '#19',

        },
        {
            question: 'Какое утверждение НЕ верно для этого кода?\n\n' +
                'try {...\n' +
                '} on OutOfLlamasException {...\n' +
                '} on Exception catch (e) {...\n' +
                '} catch (e, s) {\n' +
                '  rethrow;' +
                '}',
            option: {
                a1: 'on - служит для обработки кода, который может генерировать более одного типа исключений',
                a2: 'У catch() возможны два параметра. ' +
                    '\nПервое — это выброшенное исключение,' +
                    '\nа второе — трассировка стека ( StackTrace объект).',
                a3: 'rethrow - для частичной обработки исключения, позволяет ему распространяться далее',
                a4: 'Exception - тип в обработке ветки catch() прерывает дальнейшее выполние',
            },
            answerOption: 'a4',
            answer: 'Первое предложение catch, соответствующее типу выброшенного объекта, обрабатывает исключение.\n' +
                'Тип не влияет на обработку',
            num: '#20',

        },
    ],
    mid: [
        {
            question: 'С помощью каких символов можно нельзя оставить комментарий \nразработчика в DART?',
            option: {
                a1: '/',
                a2: '//',
                a3: '<--!',
                a4: '/**',
            },
            answerOption: 'a3',
            answer: 'Dart поддерживает однострочные комментарии - //, многострочные комментарии - /* */\n' +
                'и комментарии к документации.. - /// ',
            num: '#21',
        },
        {
            question: 'Какие из представленных вариантов\n выведут значение в терминал, если есть только dart:core?',
            option: {
                a1: 'print_r("Hello")',
                a2: 'print("Hello")',
                a3: 'dart.console("Hello")',
                a4: 'echo "Hello"',
            },
            answerOption: 'a2',
            answer: 'В dart:core есть только void print(), хотя еще можно использовать\nstderr.writeln() и stdout.writeln() из dart:io',
            num: '#22',
        },
        {
            question: 'Сколько числовых типов и их видов есть в dart?',
            option: {
                a1: '2 type (number и digit)\n4 flavors (int, double, bigint, smallint)',
                a2: '2 type (number и bigint)\n4 flavors (int, double, digit, smallint)',
                a3: '1 type (number) 2 flavors (int, smallint)',
                a4: '1 type (number) 2 flavors (int, double)',
            },
            answerOption: 'a4',
            answer: 'Number в Dart бывают двух видов: \n int = Целочисленные значения не более 64 бит' +
                '\n double = 64-битные (двойной точности) числа с плавающей запятой, как указано в стандарте IEEE 754.',
            num: '#23',
        },
        {
            question: 'С помощью какого символа или слова возможно указать,\n что идентификатор является приватным\n и не будет доступен вне библеотеки?\n',
            option: {
                a1: 'private',
                a2: 'protected',
                a3: '#',
                a4: '_',
            },
            answerOption: 'a4',
            answer: 'В отличие от других языков, в Dart нет ключевых слов public, protected и private.\n' +
                'Если идентификатор начинается с символа подчеркивания ( _ ),\n' +
                'он является закрытым для своей библиотеки.',
            num: '#24',

        },
        {
            question: 'Какие кавычки вы НЕ можете использовать для создания строки?',
            option: {
                a1: '``',
                a2: `''`,
                a3: `""`,
                a4: `'''`,
            },
            answerOption: 'a1',
            answer: 'Строка Dart ( String объект) содержит последовательность кодовых единиц UTF-16.\n ' +
                'Вы можете использовать одинарные или двойные кавычки для создания строки.\n ' +
                'Или создать многострочную строку: использовать тройную кавычку с одинарными или двойными кавычками',
            num: '#25',
        },
        {
            question: 'Что выведет print()?\n\n' +
                '\nList things = [2, null, 3, 4, 5];' +
                '\nList more = [1, ...things.where((thing) => thing != 3)];' +
                '\nprint(more);',
            option: {
                a1: '[1, 2, null, 4, 5]',
                a2: '[1, null, 3, 4, 5]',
                a3: '[1, null, 2, 4, 5]',
                a4: 'Error',
            },
            answerOption: 'a1',
            answer: 'Ни обычное распространение - ..., ни распространение с нулевым значением - ...? \n ' +
                'не влияют на нулевые значения внутри распространяемой последовательности',
            num: '#26',
        },
        {
            question: 'Какой варианты создания коллекции вызовет ошибку?\n\n' +
                '1. var numberList = [ 1, 2, 3, if( null == null) 4]\n' +
                '2. var numberList = [ 1, 2, for( var i in infinityList) 4]\n' +
                '3. var numberList = [ 1, 2, 3, while( number_list.length < 0 ) 4]\n' +
                '4. var numberList = [ 1, 2, 3, if( double.infinity == double.infinity ) 4]\n',
            option: {
                a1: '1',
                a2: '2',
                a3: '3',
                a4: '4',
            },
            answerOption: 'a3',
            answer: 'Dart имеет коллекции if и for, которые можно использовать для создания коллекций \n с использованием условий ( if ) и повторения ( for ). \n',
            num: '#27',
        },
        {
            question: 'Что выведет print()?\n\n' +
                '\nList anotherList = [ 1, 1 ];' +
                '\nList simpleList = [ \n' +
                '       1, if( double.nan == double.infinity) 2, 3,\n' +
                '       for( var i in anotherList) 4, 5 ' +
                '\n ];\n' +
                '\n' +
                'print( simpleList )',

            option: {
                a1: '[1, 3, 4, 4, 5]',
                a2: '[1, 2, 3, 5]',
                a3: '[1, 2, 3, 4, 5]',
                a4: '[1, 3, 4, 5]',
            },
            answerOption: 'a1',
            answer: 'При верном условии if, определяется указаное за ним значение.\n Коллекция for() определяет указанное после неё значение\n количеством ее итераций',
            num: '#28',
        },
        {
            question: 'Какое обявление переменной с использованием \nмодификатора late вызовет ошибку?\n\n',

            option: {
                a1: 'late final variable;',
                a2: 'late var variable;',
                a3: 'late String variable;',
                a4: 'late variable;',
            },
            answerOption: 'a4',
            answer: 'late - модификатор, а не декларативный способ объявления переменной.\n' +
                ' Если вы уверены, что переменная установлена ​​до ее использования,\n' +
                'но Dart не согласен, вы можете исправить ошибку, пометив переменную как late',
            num: '#29',
        },
        {
            question: 'В чем отличие объявление переменной с помощью сonst от final?\n\n',
            option: {
                a1: 'final переменная может быть установлена ​​только один раз;\nconst переменная является константой времени компиляции',
                a2: 'final переменная может быть установлена дважды;\nconst переменная является константой времени компиляции',
                a3: 'Нет отличий, кроме того, что к final можно применить late,\nа const нет',
                a4: 'Нет отличий, кроме того, что const можно применить для создания конструкторов,\nа final нет',
            },
            answerOption: 'a1',
            answer: 'final переменная может быть установлена ​​только один раз;\n' +
                'const переменная является константой времени компиляции.\n' +
                'Вы также можете использовать const для создания постоянных значений,\n' +
                'а также для объявления конструкторов, создающих постоянные значения.\n' +
                'Любая переменная может иметь const ( постоянное ) значение.',
            num: '#30',
        },
        {
            question: 'Что произойдет при компиляции?\n\n' +
                'late final variable;\n' +
                '\n' +
                'void main() {\n' +
                '  final variable = const { \n' +
                '    \'arr\' : [ 1, 2, 3,], \n' +
                '   };\n' +
                '  variable[\'arr\'] = [ 0, 0 ,0 ];\n' +
                ' }',
            option: {
                a1: 'ошибка Uncaught Error - Cannot modify unmodifiable Map',
                a2: 'ошибка Error: Expected an identifier, but got two - final',
                a3: 'ошибка Error: The == isn\'t a user-definable operator.',
                a4: 'ничего не произойдет',
            },
            answerOption: 'a1',
            answer: ' Хотя final объект нельзя изменить, его поля можно изменить.\n' +
                'Для сравнения, const объект и его поля нельзя изменить: они неизменяемы.',
            num: '#31',
        },
        {
            question: 'Какое объявление вызовет ошибку?\n\n' +
                '1. late dynamic symbol = #test;\n' +
                '2. final Symbol symbol = #test;\n' +
                '3. Object symbol = #test;\n' +
                '4. var symbol = const #test;\n',
            option: {
                a1: '1',
                a2: '2',
                a3: '3',
                a4: '4',
            },
            answerOption: 'a4',
            answer: 'Символьные литералы уже являются константами времени компиляции.',
            num: '#32',
        },
        {
            question: 'Что произойдет?\n\n' +
                'class YourCoolClass {\n' +
                '  String call(String a, String b, String c) => \'$a $b $c!\';\n' +
                '}\n' +
                '\n' +
                'var ycc = YourCoolClass();\n' +
                'var out = ycc(\'Hi\', \'there,\', \'gang\');\n' +
                '\n' +
                'void main() => print(out);',
            option: {
                a1: 'произойдет вывод "Closure \'main_ycc_call\'"',
                a2: 'произойдет вывод "Hi there, gang!"',
                a3: 'произойдет ошибка',
                a4: 'произойдет вывод "$a $b $c!"',
            },
            answerOption: 'a2',
            answer: 'Чтобы экземпляр вашего класса Dart можно было вызывать как функцию,\nреализуйте call() метод.',
            num: '#33',
        },
        {
            question: 'Какие виды параметров существуют в Dart?\n\n',
            option: {
                a1: 'именованные, позиционные, запрашиваемые ( required )',
                a2: 'позиционные, именованные, необязательные позиционные, запрашиваемые ( required )',
                a3: 'позиционные, именованные, необязательные позиционные',
                a4: 'именованные, позиционные',
            },
            answerOption: 'a3',
            answer: 'Функция может иметь любое количество требуемых позиционных параметров.\n' +
                'За ними могут следовать либо именованные параметры,\n' +
                'либо необязательные позиционные параметры (но не оба).',
            num: '#34',
        },
        {
            question: 'Каких префиксов/постфиксов не существует в Dart?\n\n' +
                '1. -var\n' +
                '2. --var\n' +
                '3. var++\n' +
                '4. var+\n',
            option: {
                a1: '1',
                a2: '2',
                a3: '3',
                a4: '4',
            },
            answerOption: 'a4',
            answer: 'унарный постфикс: expr++  expr--  ()  []  ?[]  .  ?.  !\n' +
                'унарный префикс: -expr  !expr  ~expr  ++expr  --expr  await expr',
            num: '#35',
        },
        {
            question: 'Каких операторов присваивания не существует в Dart?\n\n' +
                '1. |=\n' +
                '2. &&=\n' +
                '3. ~/=\n' +
                '4. ^=\n',
            option: {
                a1: '1',
                a2: '2',
                a3: '3',
                a4: '4',
            },
            answerOption: 'a2',
            answer: '=	*=	%=	>>>=  ^=  += /=	 <<= &=	 |=  -=  ~/=  >>=\n',
            num: '#36',
        },
        {
            question: 'Какое объявление функции ошибочно?\n\n' +
                '1. int timesTwo({ required int x }) {}\n' +
                '2. int timesFour(int x) => timesTwo(x: timesTwo(x : x));\n' +
                '3. Function(int a, int b) sum = (int a, int b) {};\n' +
                '4. var sum = Function(int a, int b) => a + b;\n',
            option: {
                a1: '1',
                a2: '2',
                a3: '3',
                a4: '4',
            },
            answerOption: 'a4',
            answer: 'Правильный вариант в 4 случае был бы: var sum = (int a, int b) => a + b;\n' +
                'В варианте 3 используется объявление через Closure',
            num: '#37',
        },
        {
            question: 'Что произойдет при выполнении?\n\n' +
                'var callbacks = [];\n' +
                'for (var i = 0; i < 2; i++) {\n' +
                '  callbacks.add(() => print(i));\n' +
                '}\n' +
                'callbacks.forEach((c) => c());',
            option: {
                a1: 'вывод: 1 2',
                a2: 'вывод: 0 1 2',
                a3: 'вывод: 2 2',
                a4: 'вывод: 0 0 0',
            },
            answerOption: 'a1',
            answer: 'Замыкания внутри for циклов Dart захватывают значение индекса, \n' +
                'избегая распространенной ловушки, встречающейся в JavaScript.',
            num: '#38',

        },
        {
            question: 'Какое утверждение НЕ верно в отношении Iterable?',
            option: {
                a1: 'Вы можете создать не более одного итератора из одного и того же файла Iterable.\n',
                a2: 'Все методы, которые возвращает Iterable(например, map и where ) ленивы,\n' +
                    'они будут повторять оригинал каждый раз, когда повторяется возвращаемый итерируемый объект',
                a3: 'Можно перебирать элементы Iterable с помощью конструкции цикла for-in,\n' +
                    'которая за кулисами использует геттер.\n',
                a4: 'Классы List и Set  оба являются Iterable, как и большинство классов в dart:collection библиотеке.\n',
            },
            answerOption: 'a1',
            answer: 'Вы можете создать более одного итератора из одного и того же файла Iterable.\n' +
                'Каждый раз iterator при чтении возвращает новый итератор, и разные итераторы могут\n' +
                'выполняться независимо друг от друга, каждый из которых дает доступ ко всем элементам\n' +
                'итерируемого объекта.',
            num: '#39',

        },
        {
            question: 'Какое утверждение НЕ верно для этого кода?\n\n' +
                'try {...\n' +
                '} on OutOfLlamasException {...\n' +
                '} on Exception catch (e) {...\n' +
                '} catch (e, s) {\n' +
                '  rethrow;' +
                '}',
            option: {
                a1: 'on - служит для обработки кода, который может генерировать более одного типа исключений',
                a2: 'У catch() возможны два параметра. ' +
                    '\nПервое — это выброшенное исключение,' +
                    '\nа второе — трассировка стека ( StackTrace объект).',
                a3: 'rethrow - для частичной обработки исключения, позволяет ему распространяться далее',
                a4: 'Exception - тип в обработке ветки catch() прерывает дальнейшее выполние',
            },
            answerOption: 'a4',
            answer: 'Первое предложение catch, соответствующее типу выброшенного объекта, обрабатывает исключение.\n' +
                'Тип не влияет на обработку',
            num: '#40',

        },
    ],
};

export default DartQuestions;
